無綫資深藝員江漢昨晚離世 享年78歲

無綫資深藝員，常被派演富商、父親角色的江漢（原名姜永明），昨晚在療養院離世，享年78歲。妻子王小燕接受《蘋果》電話訪問時證實死訊。

據悉江漢年輕時好杯中物，晚年患有管脈炎，令行動不太方便，早前曾入院，之後轉去療養院。而江漢與太太都是鳳鳳影業公司出身，其妻已通知影聯會江漢叔昨晚走了。
前無綫藝員梁健平昨晚亦收到江漢叔死訊，他說：「噚日江漢叔個女嘅朋友發短訊通知我，話江漢叔噚晚走咗，但冇講詳情。聽到梗係好唔開心啦，江漢叔係一個大好人，以前試過同佢拍《太極》呢套劇，一齊返大陸成個月，我哋都係住埋同一間房，佢為人好客氣好有禮，知我哋伙食唔係咁好，都自己攞錢出嚟請食飯。」
江漢叔與妻子王小燕都屬鳳鳳影業公司出身，縱橫影視壇已數十年。童星出身的他，演出逾二百部電影，演過無數劇集。年輕時的江漢高大俊俏，是長城和鳳凰電影的當家小生。1979江漢加入麗的電視開始電視生涯，拍過《武則天》、《劍神》、《至尊無上》等劇，92年轉投無綫至今。
江漢當演慈父角色，令人印象深刻是《烈火雄心3》飾演古天樂、鄧一君的父親。現實生活中，江漢亦是一位慈父，08年因為愛子心切，誤墮電話騙局，被誘騙20萬元，最終因騙徒被監聽，未有蒙受損失。

烈火雄心1呀

仲有人睇垃圾cctvb?

好演員來架老友

呢個真係唔記得有咩代表作 不過做忠多

拍過好多劇 講得出就冇乜 只記得佢做過項梁

細細個成日睇佢，rip

rip \丨/
香港人既演員

烈火雄心3有古天樂？

仲係精蟲既你
點會知

R.I.P
平時睇都唔知佢叫咩名
點知一知道就係喺佢死訊度見到

佢做重陽老道好型。
早兩年耐唔耐響銀座見到佢。

你唔睇就熄撚咗個電視唔好網上周圍講呢句嘢騷擾人啦
港獨唔係咁搞㗎，真係睇撚到煩，講句「乜仲有人睇」就真係冇人睇啦咩
返返嚟現實好嘛？

前一兩年仲見有個看護陪佢係樓下行

大撚把人睇啦傻閪
全世界圍住你轉咩

有無巴打睇過佢做麗的電視劇集＂人在江湖＂裏面嘅＂石家寶＂？

即係巴打們好唔like嗰份報紙個大佬老闆…

RlP…

RIP
老戲骨睇一個少一個

香港人唔認得佢個名 但一定認得佢個樣
Rip

古裝好型又有霸氣

烈火3 王喜父親下話
btw rip

麗的電視 人在江湖

Rip

由細喺電視見佢見到大
一路好走

rip 真係由細睇到大

講起忠
即刻諗起絕代商驕做奸

等睇東張西望

長城同鳳凰都係左派電影公司，隸屬支共

請問個SIR字點寫?

周聰未死呀

一望樣就記得佢把聲
Rip

皇上，依微臣所見

RIP

細個飲茶撞到過 個樣同舉止都好溫文
rip

鐵馬尋橋徐會長

偶像全部也不倒 爸媽以後也安好

rip

RIP

我都覺佢唔啱場合講野

但唔睇tvb同港獨有咩關係？你都幾癡線

通常做有錢佬，個樣生得似有錢人，好少做窮人

r. i.p.

係咪創世紀個爸爸
演得好精彩
將富弟弟踢佢出局
照顧個仔
人生既辛酸 表現唒出黎

RIO

你...無撚野？

仆街死啦冚家產

黑白戲做男主角，最出名係60年代[我來也]，BTW RIP。

嘩…屌…
一講佢做古天樂鄧一君老豆，
d烈火雄心回憶返晒黎,
記得有幕鄧一君係張單簽名畫隻龜

btw rip

個個打rip就真係晒鳩氣喇，你打句rip人地就可以安息咩，呢句真係睇到煩。一有人死就rip

佢咁講唔係無根據，其實係有掛鈎，因為只有港獨撚鍵國撚係深信自己唔睇tvb既同時仲要屌人睇tvb，佢地覺得唔睇就可以幫到港獨，實在係越幫越忙至憎
本身對港獨無乜感覺既人都喺睇緊tvb某啲好劇例如降魔的果時比呢啲on9喺度嘈生晒而開始覺得港獨撚戇鳩鳩盲反

原來係佢

屌佢老味自己唔睇tvb就收檔啦
大撚把人睇呀傻鳩
我愛tvb

阿添

同埋做忠臣

早兩日先睇完楚漢驕雄，項梁。
Rip.

真命天師個boss

成日係電視見到佢但又up唔出佢做過咩角色
Btw rip

呢個演員個名就up唔出 不過肯定認得

以前住天水圍見過佢係餐廳鳩hea

細細個果陣覺得佢個樣好善祥
btw RIP

你個因爲係邊撚到黎，有統計？冇根冇據鳩嗡曬鳩氣啦你

飾監獄裡面受賄醫生

香港人一出世就睇TVB
TVB 就好似空氣一樣既存在
冇乜話垃唔垃圾

批評香港人親愛既TVB
就好似批評湊大中國既中共一樣
何必呢

細個食大家樂見過佢
食完飯食煙

佢個樣有啲似我爺爺 慈祥的

之前成日係天水圍銀座見到佢 rip

估唔到都只係78 好似睇左佢好耐咁

創世紀 鄧翁
成日做有錢生意奸佬

記得佢把聲

細個成日見佢做戲

以前成日係八百伴/新北江

使乜仲有睇, 以前睇過就識架啦

一代回憶
一路好走

林淦生頸速康

原來你叫江漢

由細睇到大

R.I.P 一路好走

好多老演員死先知佢地個名

佢住元朗??
好少聽藝人會成日入天水圍散心嗰喎

有無人覺得佢問中國外交部長王毅好似樣

rip 由細睇到大

叔父!

佢應該住嘉湖掛 （9up)
細細過 0幾年果陣已經係天瑞/北江見過佢 果陣仲諗條友咁熟既係邊到見過
睇睇下電視同屋企人講起
屋企人都係銀座見過佢

btw rip

出少句聲冇人話你啞 係呢啲唔開心既事上就咪講啲咁嘅野啦. 積下口德

見過佢
RIP\|/

講句rip都係出於心意姐. 正如你比人撞到 人地循例都講返聲sorry姐 其實有咩問題？

佢之前住我隔離

真係好撚煩
係唔係都撻呢句野出黎
但其實呢位演員已經冇拍戲好耐

啱啱先翻睇完鐵馬尋橋徐會長

點會呢，起碼你死嗰陣我唔會先啦，我拍手掌添呀
打句rip又關你事，你咪去殯儀館同人講恭喜囉，痴撚線

住係天水圍 撞過一兩次

鍵國撚笑撚死人咩
呢個老牌演員係香港多人識過乜鳩本土派鍵國派啦
成個弱智仔咁衝出黎柒

你好嗎 趙岸池

一見到就就諗起 微臣乜乜乜 or 道士 大夫果d

以前睇劇集成日見到佢
不過唔知佢叫乜名
RIP

'RIP 徐會長

烈火雄心一睇住佢畀音樂情人激到中風
睇到好扯火

Rip

但我好似睇親佢都係做奸

同王毅好似樣

Anyway，真係一個好演員，粵語片時代已經成日擔正，RIP

條友住景湖 近兩年已經見到佢神神化化係銀座出現

最記得都係尋秦記第一集入面做山村老人家

又少左個甘草有錢佬 rip

早幾日先睇完鐵馬尋橋

所有野都同港獨有關……………

Rip
佢做商人 大臣都好似
一路好走呀江漢叔

嘩，屌你咩

呢兩個都幾似樣

腦退化係咁